\chapter{Rediseño del Producto}

Dado el estado actual del desarrollo del ADT se encontraron temas que requieren un análisis especial. En este punto se han logrado satisfacer las especificaciones en su totalidad, pero el producto final presenta algunas deficiencias. En el presente capítulo se estudiaran las deficiencias del producto y se analizarán mejoras de diseño culminando en la definición de un nuevo producto.

\section{Análisis de las deficiencias en el producto final}

En primera instancia, el sniffer desarrollado se encuentra completamente aislado del resto de los componentes y no se ve una ventaja competitiva de integrarlo en un mismo dispositivo siendo que el espacio que ocupa es importante y determina la necesidad de incluir un circuito de alimentación que separe los niveles de tensión necesarios. Podría tranquilamente ser un producto en sí mismo, o tomarse como un aditamento o sensor adicional del ADT. \\

Por otro lado, se encontró que la interfaz de usuario es más pertinente al uso del ADT por parte de los usuarios que realicen domótica o proyectos propios de automatización. En lo que concierne a uso profesional o en la industria resulta un tanto restrictivo. Sería más apropiado el uso de un protocolo de comunicación que utilice comandos para obtener y relevar información.\\

De este modo, se trataría de una API\footnote{La interfaz de programación de aplicaciones, abreviada como API1 (del inglés: Application Programming Interface), es el conjunto de subrutinas, funciones y procedimientos (o métodos, en la programación orientada a objetos) que ofrece cierta biblioteca para ser utilizado por otro software como una capa de abstracción.} que no solo provee un GUI orientado a la rápida y fácil programación del ADT sino que también una interfaz robusta para los programadores de automatización. \\

\section{Cambios en el producto final}

En base a lo analizado, se encuentran entonces 2 problemáticas a solucionar: la separación del sniffer en un producto vestigial y la adaptación de Web Service a una API.

\subsection{Separación del sniffer}

En lo que concierne a la separación del sniffer, se  pueden  considerar varias opciones. La primera sería tomarlo como un producto aparte que soluciona un problema que se da en los ambientes de desarrollo pero que no tiene un atractivo especial dado que soluciones de este tipo ya hay en el mercado (con una gran variedad de precios y prestaciones). En lo que concierne al atractivo comercial del ADT, esta sería la peor de las soluciones.\\

Una alternativa sería plantearlo como un aditivo que se pueda agregar al adt: Al momento de decidir el numero de sensores y actuadores, dejar un espacio para que el cliente decida si quiere agregar un sniffer físico com aditivo, con las características ya expuestas anteriormente. \\

Por último, se podría realizar el desarrollo de un sniffer como sensor, cuyos dataos guardados sean accesibles mediante un puerto de sensores del ADT. Esto invalidaría la premisa que se tomó al momento de diseñar el sniffer ya que se introduciría una fuente de ruido que sería la comunicación serial del sniffer con el el resto del sistema pero facilitaría la inclusión del mismo comercialmente. Esta solución incrementaría además el paquete de soluciones que el ADT podría aportar post-venta sin tener que comprar un nuevo dispositivo entero para adquirir capacidad de sniffer.\\

Se puede concluir entonces que de las tres opciones, la segunda y la tercera son las que más enriquecerían la solucion que provee el ADT. En el presente proyecto, se decide optar por la segunda que es un compromiso entre la primera y la tercera (entre desestimar el sniffer como un producto separado e integrarlo completamente). Con esta solución se propone entonces finalizar con el desarrollo del sniffer, dejándolo como un producto vestigial que se puede agregar o sacar del dispositivo al momento de la compra del ADT. Se agregará como posible futuro proyecto el diseño de una versión de sniffer como sensor del ADT que proveería una solución menos robusta a la ya diseñada.\\

\subsection{Transformación en API}

El hecho de que se incluya una interfaz estilo API en vez de un entorno visual, facilita la generación de datos a partir del ADT. No solo es fácilmente integrable en cualquier entorno de desarrollo, sino que también aporta a la adaptación que tiene el sistema a los entornos para los cuales está pensado. En la figura \ref{adt_api_diag} se mustra como se integraría el ADT a un entrorno de desarrollo dado por el cliente.\\


\begin{figure}
  \begin{center}
    \includegraphics[width={0.8\textwidth},height=10cm,keepaspectratio]{Figures/api_diag.png}
  \end{center}
  \caption{Diagrama de funcionamiento de una API dentro de ADT.}
  \label{adt_api_diag}
\end{figure}

La gran diferencia entonces entre el estado actual del producto y la final, es la inclusión de esta interfáz en la cual se pueden acceder a los valores y configuraciones del ADT sin pasar por una interfáz gráfica propia. Esta funcionalidad no colisionaría con el estado actual del prototipoo y se puede desarrollar como funcionalidad paralela, dejando la interfáz gráfica y WebService como una herramienta para pruebas manuales y tareas sensillas. En lo que concierne a concurrencia, es válido mencionar que no se están guardando estados para manejarla y se podra incluir un apartado en el presente proyecto para ponderar los riesgos de problemas en concurrencia en conjunto con pruebas pertinentes para asegurar la robustez del producto.\\

Sin embargo, la inclusión de una API requiere desarrollo propio y es necesario definir una entrega adicional para poder finalmente obtener un prototipo final. Esto nos lleva a que es necesario redefinir las especificaciones ya propuestas en un principio.\\

\section{Redefinición de las especificaciones}

En las seciones \ref{nec_esp} y \ref{cap_min} se estipularon las características del ADT. A contunuación se muestran nuevamente para la facilidad de lectura:

\begin{itemize}
  \item Desarrollar un sistema de control capaz de manejar todas las variables básicas de un prototipo a desarrollar. Se estima un canal de control con aislación de ruido y de alta corriente, y luego un conjunto de señales analógicas/digitales que activen sensores. 
  \item Incluir un canal de comunicación con sniffing para poder monitorear el contenido transmitido a través del mismo, junto con canales dedicados a medir parámetros y estados.
  \item Incluir la capacidad de poder ser configurado y utilizado remotamente.
  \item Desarrollar una interfaz visual cómoda y amigable pero sobre todo funcional. Debe ser intuitiva y fácil de usar para facilitar el trabajo del usuario. 
  \item Desarrollar los módulos de control y medición con la facilidad de agregar funcionalidad a futuro. 
  \item Presentar documentación relacionada con los mecanismos para agregar funcionalidad. 
  \item Generar un ADT que cuente con una robustez que le permita ser confiable en sus mediciones y relevamientos. 
  \item Definir mecanismos de medición que aseguren una calidad final aceptable. 
  \item Incluir un análisis de mercado y una evaluación preliminar de costos previos a la realización del proyecto.
\end{itemize}

Si bien no se debe quitar ninguna se debe agregar una nueva catacterística que haga referencia a la introducción de una API corriendo en simultaneo con le web server y modificar la que hace referencia a la característica de sniffing del ADT. Se agrega entonces la siguiente característica: \\

\begin{itemize}
  \item Incluir una interfáz de tipo API para poder administrar las acciones y obtener información del ADT desde otras aplicaciones y programas.
\end{itemize}

Asimismo, es necesario modificar la referente a las capacidades de sniffing por:\\

\begin{itemize}
  \item Incluir un canal de comunicación con sniffing para poder monitorear el contenido transmitido a través del mismo, junto con canales dedicados a medir parámetros y estados. Este canal puede ser paralelo y separable para poder obtener un producto sin capacidades de sniffing al que se le puedan agregar opcionalmente.
\end{itemize}

\section{Comentarios Finales}

EL cambio del ADT propuesto en la presente sección excede al plan de trabajo original del presente proyecto tal cual fue propuesto en un principio. Sin embargo, se entiende que los cambios son un significativo avance en culminar con un prototipo que demuestre las capacidades y  características necesarias para aportar a los entornos para los cuales se pensó y gener valor para el cliente.\\

En ambientes de desarrollo en general se tienen condiciones siempre cambiantes y demostrar que la herramienta es versatil y adaptable contribuye a atribuirle las características que más valorará el cliente. Si el prototipo resulta un producto satisfactorio y el cliente puede observar los beneficios directos de incluir un dispositivo de tales características en su industria/emprendimiento, entonces será más facil convertir este proyecto en un emprendimiento exitoso.\\

Se mencionó anteriormente que el mercado para dicho disposiltivo existe y la demanda es prácticamente nula, por lo que una buna primera impresión es fundamental a la hora de dejar una marca y sentar presedente en el cliente. Como comentario final se puede decir que el cambio propuesto es una mejora que le da integridad y versatilidad a un sistema que ya era robusto y bien pensado (pero que carecía adaptabilidad a entornos de desarrollo cambiantes), enerando un producto que si demuestra ser de calidad, será un gran producto para introducir al mercado. 